發現自己老豆就係一件垃圾

成世人都唔撚上進又冇膽， 但係又覺得自己好偉大

廿年前搵萬零蚊， 廿年後仲係搵萬幾蚊
家用永遠淨係畀得嗰一萬（ 包曬水電煤伙食， 但係一家有四個人， 可以話如果唔係我阿媽夠慳真係全屋都食得屎）

佢話佢最自豪就係養大我同我阿哥， 但從來冇諗過要改變家庭生活質素， 永遠都係用同食啲最低層次嘅嘢

有乜嘢事， 佢就大大聲講話我係你老豆， 例如佢想我幫佢整下部電話， 完全唔問下我得唔得閒就直接要我幫佢， 然後再話畀我聽我係你老豆

問都唔問就入人哋間房睇人哋啲嘢， 我同佢講你應該問咗我先， 佢就話我係你老豆

工作失敗都算， 投資都失敗 ，入場前完全唔會做下功課先，亂鳩咁買

啲大陸雞氹佢買大陸樓花， 佢就成份強積金（ 唔肯定係咪強積金總之就攞咗一大嚿錢出嚟） 攞曬出嚟加埋佢嘅所有積蓄同佢幫我儲嘅學費， 再借30萬去買大陸樓， 結果層樓起完已經蝕咗廿幾萬人仔， 去驗樓嗰陣仲要係千瘡百孔極多問題， 變撚咗負資產， 問銀行借嗰30萬依家仲還緊， 仲要每年交多千零二千蚊管理費返大陸， 而我讀書就要問學資處借錢

佢啲豬朋狗友問佢借錢佢就幾萬蚊幾萬蚊咁借（送）比人

之後我想學車問佢攞萬零蚊佢就唔想比（我知佢比過錢人地個仔學車先咁問），直到我問佢點解你幾年比錢人地個仔學車但係唔幫我比佢就死死氣咁比錢我

佢連普普通通對屋企人好都做唔到， 但就當阿豬阿狗神咁拜

垃撚圾

連登仔回覆：你嫌人唔上進係因為你拜金貪慕虛榮

挨住呀，巴打唔好阻你做野已經贏
學車等武肺過哂先，做下part time賺錢
學校loan係好抵，借十萬你拎黎exchange、旅行都好
而家玩住股票paper trade先

自己勤力D 好過la

一家人
算啦
養到你肥肥白白

咁你咪快啲賺錢 自己搬出黎算

支那人思維要臉
扮慷慨

同意，你老豆正廢閪，唔死都無撚死，希望佢癌症病法，痛苦十年先死，你一次都唔好去睇佢，等佢又痛又孤獨咁死撚咗佢，但你叫醫生唔好放棄治療佢，要將佢痛苦last到最最最後一秒。

嗱，乜撚野仇都報撚晒啦！

養大你仲想點?

要學識欣賞 佢唔洗你還錢已經係執到 仲期望啲咩

咁你咪有垃圾既基因

垃圾
好彩我老豆唔係咁
你老豆唔死都冇撚用
扔佢去廢老院之後唔俾錢
睇下廢老院班支那西點對佢

人生三大階段，先發現屋企人係垃圾，再發現自己都係垃圾，最後就係接受現實成家都係垃圾

法國通常呢d家庭，老母都有妖魔化個老豆既傾向，例如老豆返工養家，屋企得老母就長期係細路面前講個老豆有幾廢幾無用，灌輸一d老豆無撚用既image比細路

事實大部分人都係廢架啦 唔係世界大亂啦

調番轉睇 佢搵得萬幾 都願意俾一萬蚊家用
都幾錫你地
你自己做唔做到咁？

唔洗分咁細
你地係一家人嚟

呻下好啦
唔好對佢再有一丁點不切實際嘅期望

p.s. 廢老比你嘅更惡劣

公屋師？

試吓換角色位置思考

最尾果段真係好on9 比錢人地個仔學車

其實你寫得編長文咁叻仔，咁你擔起頭家啦，慳啲時間去賺錢返嚟啦，齋吹有幾撚叻都係冇撚用

ok la 未夠廢

2020年稍為做吓功課嘅話投資吓都已經搵到二三十萬啦

淨係睇左句養大兩個仔
其實都已經好辛苦

支那人支那基因支那行為支那思想

都唔係好垃圾姐，易地而處啦，外人咁睇，你老豆係個蠢人姐

自己努力啦
無得怨

唔滿意有本事就自己出去搵，佢只係負責生你出嚟同養大你，冇義務要比好生活你，你大過左隻life game 點玩係你嘅事，咪撚乜柒都當老馮

仲要搵咁少都肯比一萬家用，完全睇唔到點對屋企人點唔好

你講d野好小事ja..有冇諗過人地有家暴 包二奶果d..
你老豆係on9姐

垃圾未至於既 不過你老豆蠢得on9就真既

普通戇鳩啦，未算最

自強啦

搵萬幾比1萬家用都唔算對屋企人差啦，當然你話佢唔上進賺多D錢就另計

有d似自己老豆

你有幾叻?

我老豆由我幾歲開始已經無做野
都係靠老母捱更抵夜先養到全家
仲要覺得自己係一家之主 唔可以逆佢意
你仲覺唔覺得自己老豆垃圾？

我老豆比二千蚊家用
做好自己就算啦
旨意屋企死得

You are on your own

老母仲要有眼無珠又懦弱 跟咁多年都唔走或者走唔到

我呀爸都差唔多
賺返黎d錢比哂親戚要威要扮有錢
連大陸買層樓都寫人地名
自己係香港就窮撚到閪咁
仲成日懷疑係呀媽收埋d錢

有閒情逸緻上連登話自己老豆廢, 自己好慘...

應該要俾夠 1億你過世先係好老豆

樓主咁把炮就削骨還父

嗰代人啲自信真係唔知邊道黎

明知自己係社會低下層都覺得自己好撚成功嗰下真係奇鳩怪

未到垃圾既又，只係衰on9

通常呢啲垃圾屋企人會係你細個果陣高壓式逼你讀書
零娛樂時間: 好似小學一年級每日睇多過一個鐘電視;一個星期落多過一次公園, 就已經注定你唔會入到大學咁
然後仲成撚日ff你只要係果間濕鳩band 2中學考到全級第一 就可以去讀ivy league
佢地根本唔知道呢個世界點work, 永遠活在自己幻想之中, 但又不學無術 怨天尤人

兒登價值觀, 生你出來乜都要俾晒你, 仲要做埋奴隸捧到你做皇帝, 但其實已經做緊

佢地知呢個世界點work就應該自殺死撚左
咁廢點做人父母呀

老實講養唔起又要生
話之你日日返工 都真係廢
老母都廢

我搵咁耐少就唔會生仔先啦

靠自己啦
學車仲要老竇比都好意思講出嚟

你估唔駛醫藥費
快手死左就算啦

同樓主你差唔多背景
老豆淨係識打份牛工, 連少少投資都唔敢做, 但買馬就輸足幾十年
廢到無眼睇
由細到大靠自己努力讀書大學畢業儲返幾年錢都已經多過佢份身家

you are not alone

講到自己唔係垃圾咁

真
無大量廢人 點會有精英

for exchange 學多幾門lang 技能的確唔錯
股票就量力而為同做多啲功課啦，始終依家大牛市梗人人都賺錢，但最怕賺開快錢就練壞心態

係一個極端資本主義社會
窮養只係將貧窮延續落去

冇義務要比好生活你
生個仔出黎受苦都講到理所當然

係，因為生左你

呢啲已經還好
聽過最極品啲combo仲要加埋爛賭，差出面啲街數講緊百幾個起跳

你是對的
同埋多年後巴打會發現
我們都一樣

大部分低下階層老豆特徵黎

窮人唔好生仔

求受苦定義

我第一階段係發現自己係垃圾先

唔敢面對現實 催眠左自己

so sad

冇錢學車

靠自己把啦

龍生龍
鳳生鳳
咁你都係第二件垃圾

外國啲人都係咁，你一成年就掉你出去自生自滅
係支那人先有里啲咁岸鳩文化，養埋仔女下半世

唔戇鳩做唔到低下階層

想扑野之前諗下養唔養得起先

樓主仲撚垃圾

你老豆廢極都係使自己錢 你呢柒頭？
老豆一定要搵錢留比你 靠自己啦 垃圾

咁似周凱亮

巴打加油 我真係明你感受

呢篇文D留言同平時連登講廢物老豆老母D po差咁遠
連登嘅demographics真係好神秘

同我屋企件垃圾差唔多
不過我個件仲要無返工日日無所事事
二世祖黎
揸的士揸到蝕哂車租比人
一無錢就發脾氣搞到家嘈屋閉
成日問我妹拎錢 （因為佢知我唔會俾佢）
聽講就連我出世個陣佢係冒險樂園打機
老母陀我個陣要訓街
所以我好撚憎佢
自從最錫我個親人過世之後成日諗點解死既唔係我屋企個件垃圾
不過計返家族平均壽命佢都應該差唔撚多要死了

垃圾生垃圾 係叻舊年買Tesla就屌返你老豆

早排新聞副教授十皮野月薪 老婆一樣覺得廢!

真

好似啲馬咁 廢種出廢馬
除非隔代好撚勁遺傳 或者母線好撚勁
如果唔係都幾難出到隻好嘢

唔係話冇 機會微啲囉
❨仲有後天因素未計❩

咁你唔好咁話你老豆啦
正面睇 佢好義氣

連登仔（❎
你（✅

佢老婆想要隻馬王
連呢一﹑二班馬都覺得廢

你老豆已經算好
我望返自己果件 仲垃圾

佢老豆重有本買大陸樓包二奶懷疑人工報細數。

我自己都係屋企最聰明嗰個，但屋企無資源，咩都無，衰到阿媽曾經想全家自殺，到而家我都係靠自己先叫做有層樓，睇返轉頭真係成家都垃圾

客觀黎睇樓主老豆唔算垃圾只係衰on9姐
起碼仲有家用比
我屋企件垃圾每日好似部住老母返黎咁問佢拎錢
為左幾舊水發哂癲咁
最離譜係咩呀
係連佢家姐過身做帛金都無錢比呀屌你老母
我願意拎我屋企件垃圾同樓主老豆交換

梳鳩
我好早就搬出去住

❨我都想知你老豆老母垃唔垃圾❩

連登仔嫌老豆廢令自己無父幹係共識黎

阿媽幫手做野 生活好過啲

基本生活有自己房
淨係依一點香港都大撚把家庭做唔到啦

三步曲入面最重要個步係 認清自己都係垃圾廢閪

係佢俾錢人地個仔學車 俾錢幫人地養仔
你老豆養到你閱讀理解有問題 中文字都唔識睇

唔好仲用以前個套諗法啦, 依家仲會一成年就掉你出去自生自滅個d係放養家庭黎
今時今日鬼佬家長望子成龍個堆同香港d 怪獸家長一撚樣架咋

岩呀
可能能力上係麻麻
但一定唔係係冇心肝仆街閪

因為佢係你老豆

係, 支持樓主同佢阿哥一齊絕育,
斬除血緣詛咒

有人用鎗指住佢迫佢扑野？

老實講 個啲係你老豆自己既錢
佢想點用又真係佢自己既自由
佢又唔係負債拖累到屋企

但“我係你老豆/我母 養大你 你就要聽晒我話”
呢一套真係唔得
用威權統治嚟管教啲仔女
細個可能work
一有自立既能力就會想離開父母

我老豆仲廢 我十八歲嗰年都去左

樓主咁樣上網數自己老豆 自己努力搵錢移民啦
大撚把老豆衰埋「嫖賭飲吹」是但兩三範
你老豆衰戇鳩亂買大陸樓姐
炒股唔係贏就輸 你老豆係香港有無買定層樓先？

有閪咩 人人鬼頭細細個獨立
你啲支那種嫌三嫌四靠老母靠老豆
自己又廢唔識搬出去住

有人用槍指住你唔比你搬出去自給自足？

你如果人工高千其唔好俾佢知

係垃圾，但我勸樓主唔好自暴自棄，怨天尤人，自己努力d啦

大撚把人既阿爸搵多幾萬俾屋企人家用又少
出去玩女包二奶又有 樓主老豆都係搵錢少
個人無咩上進心姐 但咁樣邊怪得自己老豆

下 呢個case關咩事
呢個case係老豆垃撚圾

最恐怖既係, 然後你越大就會發現你自己好多地方都好似老豆

嘩呢個po d人做乜鳩
平時日日屌窮人生仔正仆街嫁喎

利申 由細到大好食好住

i am your father

你老豆垃撚圾

以為係自己尋日開post

I know your blues,共勉之
有咩唔開心可以搵我傾下

你繼續咁覺得自我感覺良好無人阻到你既

香港一大堆垃圾父母連基本生活空間+需要+資源都畀唔到
咁都唔畀人嫌三嫌四?
仲要屌個窮撚後代廢唔識搬出去住?
廢柴父母有乜野料可以畀到子女有良好既成長/學習空間去向上流呀
公屋仔大學生比例都愈縮愈少啦

生出黎承繼貧窮就有份

發現到係好事，上一代最鍾意逞強，要面子
畀個假像下一代，想下一代英雄化自己
你及早認清，然後靠自己好過

連登仔之其實唔難系列

又連登仔乜乜乜
回覆對題係咪咁難，關拜金咩事，你有閱讀障礙架

最好老豆係李嘉誠啦

呢啲人唔使認老豆
俾我佢隨便出入我間房我開拖好耐
唔好衰感情用事
亦唔好愚孝 累死自己

老實講剩係個老豆唔問就咁出入間房已經可以唔使講咩親情
遲早累死自己

20年玩美股功課都唔使做都發啦

最難既位就係你點樣3月入市可以忍手揸到年尾
有經驗既投資人士都未必做到

外國洗唔洗俾家用啊咁大把廢柴父母窮養仔女又想仔女發圍俾好多家用佢地，果啲你唔講？真喺好似外國咁養大就唔理你還好，但個個月chur你俾一大筆家用點儲錢點出去住

啱呀 講緊成年後要個仔女獨立靠自己
合理
但如果個仔女未成年前你俾唔到好生活佢
我寧願唔生

咁撚似我老豆

淨係講正股嘅話樓主老豆應該連入場費都未夠

甘大個人仲好意思問老豆拎錢
仲好意思放上嚟講
想笑大人個口咩

已經算係咁 未到你講咁差
佢自己on9敗哂啲錢係一回事 但都有履行做老豆責任
當然冇錢真係咪學人生仔 諗住天生天養之後想父憑子貴更加仆街 見識唔少老豆真係比樓主老豆更加極品
成日諗住慳返啲錢 俾小朋友學野就覺得哂錢哂時間
真係想用最少嘅錢有最大收獲

佢垃圾極都冇唔理你哋走咗去。

叫做不過不失唔係叫幾錫佢哋囉，有錢俾其他細路學車但自己仔女又要埃又要tum點叫幾錫？

肯俾家用純粹係因為佢叫做仲有d責任心，咇完舊嘢出來負返責任咁解，同錫唔錫根本冇關係。佢老豆唔算差但一定唔係好囉。

我老豆都係
所以佢無一個地方係令我覺得自豪
反而我成日都睇佢唔起

好多人話肯俾錢算係咁
我諗佢哋唔明咩叫父母

父母都係垃圾
全家冇人有學識
唔夠人講有咩事就話我係你呀媽
完全冇理據冇遠見

學得車即係夠18歲啦
洗唔洗繼續拎零用錢？
你平時點生活？問阿媽拎錢？

連登仔成日將自己失敗歸咎於自己父母，即使可能俾樓豬喺中產家庭，然後又嫌自己父母點解唔上進啲，送層樓俾佢

你老豆未至於垃圾吧

同你一樣，不過係老母

咁大個人字都唔撚識就捐返入老母個閪啦
甘你老母

跟住上連登話自己屋企人係垃圾

同意，個老豆最大問題係唔識尊重人同埋蠢，其實可以傾。另外又咁講，你老豆啲錢憑自己實力賺返黎，鍾意畀邊個就畀邊個，都唔一定老奉要畀錢你學車。

人地唔投資又話人唔上進，投資又唔上進，你講哂啦。先唔講上一代根本唔會有呢一代咁多資訊教你點玩點玩，成日用呢一代既尺黎度上一代既人根本多舊魚，就算真係俾佢識用YouTube 阿上網阿學到投資既知識，咁又包贏？如果學下野就贏到錢，財經台就唔會咁多苦主啦。

你老豆搵萬零蚊俾一皮家用咁都仲垃圾？你做唔做到將4分3既糧多哂做家用阿？錢係人地既，人地鐘意借俾人咪借俾人囉，你學得車都過18歲啦，想做自己野唔識自己搵錢？

嗰代人唔知點解好多麻甩佬都係咁，
識少少扮代表，
冇料扮4條

俾夠白飯仔女食就叫盡曬責任，
俾嗰18年白飯錢就expect啲仔女俾返30幾年嘅豪華生活佢。。。

做你仔女就慘

自己係垃圾靠屌老豆老母垃圾拎認同感

你老豆垃圾，你係佢生，你可以唔係垃圾?

其實橫點都係垃圾
我就覺得少個人多d空間仲化算, 無錢可以老綜, 但個老豆永遠在職貧窮, 錢又無空間又無仲撚慘

事實上一代係放養思想居，一黎要搵食，二黎根本冇咁多資訊教你點做好個老豆。做到基本養妻活兒已經算唔錯，好過老豆爛賭，唔俾家用果d啦

成日用呢一代把尺黎度上一代既人真係冇意思

你個老竇咪算好 我嗰個投資都唔識 家用唔交 成份糧比埋親戚添

一出世就應該包你住大屋，渣靚車，供哂你讀書，之後買埋樓俾你，咁先係算好老豆

同你嘅情況都幾似，我甚至覺得自己係執返嚟

你咪唔好俾家用囉 屌住嚟俾

個堆似係成班未做過父母或者係垃圾父母既潛在者

差啲以為你係我分身

一個好老豆係用錢嚟衡量

典型勞力型貧賤父母
自卑到只可以用輩分去以上欺下

你先係咋
我發現自己係天才

但外國係興18歲後自立，甚至更早唔靠屋企，自己返pt租屋同交學費。香港有幾多個做到？

睇到第三段我以為自己開post

你就係你老豆年青時代

我地個老豆都好似, 佢退休前都係搵得9K, 但一家6口...我地係窮到一直都full grant+書薄津貼+車船津貼。中學見我成績好, 專登整個助學金供養我上大學, 俾左部手提電腦我用(真係窮到無電腦)。

上到大學D同學得一半grant都叫晒窮, 我都唔敢講我係full grant, 驚俾人睇唔起。我仲唔知大學點申請獎學金, 學校主動幫我申請左, 等我有多筆錢用, 然後我先知其他學生係要自己申請。

但佢成日死要面, 亂俾錢親戚充大頭, 我地就窮到連飯都就快無得食, 細個日日著2手衫, 食人地面包舖丟的面包, 仲要小學已經幫手穿膠花賺外快。佢脾氣仲要唔好, 郁D就打9我鬧9我..

我諗返自己的童年簡直悲劇。

世界係會變，咩叫上一代不同下一代，根本係不思進取嘅藉口！
而且唔係所有上一代嘅人都係咁，你唔可以下下用「我嗰代人係咁」做藉口

所以話有老豆未必好
我唔係走得快而家幫我老豆還緊街數都似

基因唔好，遺傳落下一代都差唔多嫁啦

除非基因突變啦

由今日開始自己用下個腦，

希望你死果日可以係悔恨自己做錯做漏野，而唔係責怪依個果個。

我老豆仲衰過你老豆 你話死唔死

好父母唔係就咁俾錢仔女就得，最緊要係身教，教佢哋點面對個社會，做到仔女嘅人生導師。

最好嘅父母子女關係應該係要亦師亦友而唔係高高在上有階級之分，好多俾再上一代虐待過嘅上一代根本冇呢個概念

的確係
基本上老豆份身家係代表緊佢既學識/地位/能力
一個地盤老豆可以教到你d咩? 咪就係唔好學佢做地盤佬

我唔會好似你咁諗

鬼佬大城市都好難做到咁啦
香港咁既生活成本你可以點樣返pt 自己租屋+交學費??

然後20，30年後你小朋友開返同一個post

其實你老豆算勁，搵個萬幾蚊都咁多錢fing出黎

自己想咁講咪直接講囉 咁大個人講句野都唔敢認

點解

以前我都係咁諗, 不過依家覺得養大到3件化骨龍冇穿冇爛都算係咁 依家我都唔想生

兩睇，依個post嘅實有唔少人係咁諗
其實，我諗咗好耐，睇怕最好嘅方法都係天生天養
有好多所謂嘅道德鉫鎖束縛住，甚至用勒索來形容都唔算過份，諗住生個仔養兒防老嘜都唔鳩諗比曬人地攪曬，連自己頭家嘅衣食住行都唔理

尤其係有宗教信仰嘅人更加容易中招，包括我在內
如果話無償嘅，實有大把人唔制，我當你真係肯，都要圍到生計先得，有啲老嘅日日係屋企攤屍又唔做家務但又行得走得，然後同啲仔女講日日都做好撚多家務。送佢去老人院又唔制，請個鐘點家務助理/賓賓執下頭頭尾尾又話曬錢，講到尾即係屈鳩啲仔女日日係佢身邊唔撚使出去打工囉綜援啦，一係就屈鳩人結婚然後服侍佢，就算係儒家思想都唔係咁撚樣教啦
所以依家啲人唔結婚唔生仔，掉轉諗可能都係功德來，唔使遺害人間
傳宗接代嘅野，又未至於去到要考牌咁嚴重，但四大長老啲思維唔好太閪就一定，同埋一定要支持到，至少都肯幫你籌下仔都好啦。無嘅話，真係唔好生仔甚至結婚比較好，至少係目前環境而言。
（註，不孝有三，無後為大依句說話我係有保留，但未至於係否定，我用種花種田做比喻你就明曬）

當MPF（或類似數）計，又比班道德撚勒索撚話斤斤計較
係依個情況下，一係好似啲北歐國家或者加拿大咁收重稅，包曬你生養死葬
一係係就愛斯基摩玩法，天生天養又好，時間到咁上下係後面一刀插鳩死又好。

講到尾（我認講到好遠），係香港來講，依啲係好深遠同有歷史性嘅社會問題，就算係港英政府時代都無辦法優先解決嘅問題。

淺見，唔一定啱

唔明點解一定要兩立?
點解唔可以一邊屌柒垃圾父母一邊自己奮發圖強
咁公屋撚後代大學畢業有無資格屌垃圾父母?

要還學債

睇完樓主覺得樓主好幸福有個咁既老豆. 定係身中福中不知福

穿膠花
巴打你今年幾歲

岩阿，你要面對生活成本，老豆老母唔洗？

成日屌老豆老母唔進取，不如諗下，如果係呢個咁既香港，唔返工三四個月會點？租都交唔起阿。

成日講到養妻活兒好簡單好基本，不如站返係佢地角度諗，要係呢個咁高壓既社會到承受養起成頭家呢股壓力易唔易。

唔係話要佢咁勁
但做老豆老母諗下自己咩料
唔好諗住靠我發到達會乜都俾你地
我發達係我既事 應該要做既我會照做
但唔好愚孝 為父母累死自己唔值得

面對現實後, 依d起碼先苦後甜
後期你可以養少個人, 又少個人阻掟

萬零蚊一個月。但養到全家 重有錢投資同借錢比人。代表你老豆真係唔洗錢果類人黎。 雖然廢就係廢左d但。但我覺得叫做合格。 佢本身能力問題發唔到圍你都無得怪佢。 起碼佢完成到養大你地個責任先 你依家係怪佢比唔到富二代生活水平你定點？ 無就為有自己掙取啦。 好老實講。有d 人個老豆又爛賭又爛嫖又成日精神虐待d仔女。重要屈比家用。搵兩萬比一萬果d咪重撚慘。 你依家個情況 我覺得已經係好過好多人。

慘

應該做得你老豆

其實一個人叻唔叻, 係比較出黎, 冇一個固定標準
佢冇問人借錢, 拎晒積蓄北上買花樓
咁仲唔夠叻?

收皮啦我屌你老母 LOL

利申 好食好住

養大個仔係一個成年人嘅基本責任， 你個口吻同D藍絲話「香港有得俾你食俾你住你仲想點」一撚柒樣

你班人做乜撚野
平時日鳩日屌窮人生仔正仆街
而家轉撚晒風向?

有時候真係睇到R撚哂頭
係邊個決定生仔女? 係邊個決定生育?
自己既決定唔駛自己負責咩?
真係好想知係咪個窮撚仔女逼父母生佢出黎受苦
明知自己窮就唔應該生仔啦大佬, 唔生咪可以兩公婆自己輕鬆d囉

正廢物

傻閪 邊撚個逼你生仔
好似我知自己唔想湊仔
就唔會生

傻閪 LOL

事實就係咁兩立

老豆老母垃圾關自己咩事，自己有腦就自己決定自己既將來。
屌柒依個屌柒果個其實就係將個責任放喺他人，自己咩都無責任講咩奮發圖強

另外大學畢業其實好簡單，依個年代10鳩幾間大學，都唔會窮到你想讀書都無錢。。。

你攞外國啲租同香港比？你第一日落嚟香港？

成班都傻閪黎

而家係父母自己扑野唔戴套搞到要生件野出黎背負沉重經濟負擔去湊大

冇人逼過佢地要咁做囉

明知自己平時冇錢開飯仲要格硬生件野出黎

係佢自己做錯既決定

我老母日日屌我老豆廢

雖然唔係咁岩，但我想講
呢啲都算係父幹啦，單親綜援家庭既我讀書錢都係自己出（part time 無全資），自己搵既超過一半都唔係自手，銀行結餘每個月得3位數

真係唔值得拎呢啲野出黎鬧自己老豆lo

生你出黎都係投資一種

廿年前同廿年後人工一樣都唔廢
咁咩人先廢

搵皮幾交一皮出黎都叫唔負責任

你極其量話佢能力低，但佢絕對唔係冇責任

同埋生仔係人地自由，你又憑咩唔俾人咁做？即係個仔唔鐘意，就無權生仔？

我諗你老豆想你有出色過佢

佢唔問你借同拎錢就算啦

唔怪得話投資失敗

冇話俾唔俾人生仔

不過佢有自由生仔

佢個仔都有自由上網怨佢咁廢都生仔囉

其實我都同意
唔係既話到七老八十自己搞唔掂自己真係累死仔女
小心有班感情用事愚孝屌我地

人比人？ 睇佢情況真係未夠惡劣
窮撚生都唔好生

吓一家人得老豆做經濟支柱
成世搵萬幾養全家
咁都唔叫窮?

你出社會做嘢未？其實，入咗某啲行業，唔係話「努力啲」人工就會高啲。仲要有兩件化骨龍。

講明係窮撚後代
大學都起碼係8大 拎埋grant先讀得到啦
垃圾父母會有幾多機會出到個8大大學生, 你睇下公屋撚比例

事實就係可以唔兩立
發奮圖強既原因可以係見到垃圾父母, 有佢地做反面教材令自己更有動力向上爬, 邊屌邊爬好平常, 唔一定係齋屌唔郁既

我知佢比過錢人地個仔學車先咁問

果個都係佢個仔

最好快d發明部機可以提早預測子女承受壓力既能力啦

自由選擇四個字累死幾多夫妻同仔女

真係睇你養唔起個定義係咩，向上比既話任正非個大女生活無憂，但成個童年無左老豆咁制，向下比既話係香港出世生活已經比全世界大部分地方要好

真係睇你自己點定義養得起三個字三餐溫飽有瓦遮頭定外國留學有車有樓

同感 我個個同你個個差唔多
我個個借錢賭錢 打老婆 完全唔比家用
投資叫我 用強積金黎投資 唔好買股票
完完全全係一件垃圾

我理撚得你畀到幾多人工%
你搵10k 畀哂 10k都係窮到撚仆街, 生乜撚野仔
兩公婆自己開心下就算啦屌, 個仔女係無辜

同情樓主

最後階段係發現自己仔女都係垃圾

無可能全世界老豆都係成功人士
唯有接受現實
你咁仲後生，大把時間青春去搵你想要嘅野

正面d諗，以你老豆為借鑒
唔好做一個垃圾，每當諗起你老豆，你就加把勁
當你證明到自己唔係垃圾時，就可以名正言順話你老豆垃圾啦

因為個仔仲仆街

如果屋企冇到攞grant loan 但老豆老母又完全唔比錢咁點算好 except 返pt

咪就係
養隻狗算啦
窮撚學咩人生仔

可能有人跟政府貧窮線
我表姐一家三口得佢老公搵二萬七養全家
佢都覺得自己係中產家庭

咪就係

樓主老豆個投資只係一篤同飽飯
咁樣就可以上流到既, 世界無咁多窮人啦

屌你 咁唔叫佢地去做馬主？ 養隻馬幫佢地搵錢 仲快啦

我老豆老母都係咗 當年中學公開試考得麻麻 想問佢地借錢過台灣讀U 但係佢地唔肯借 寧願要我問學資處借係香港讀asso
最後俾我發現佢地借咗幾十萬俾佢地個fd 然後個人最後著埋草

到721之後佢地仲覺得黑警無問題 第二日已經同條女去睇樓搬出黎 加陣一年都係見唔夠五次 人都精神曬

癡撚線
呃自己中產個心好過啲

其實真係唔使睇到「老豆老母」咁撚大

係我有認知細細個果陣 03年 老豆收入2~3萬 交租水電煤 其他老母負責
近10年 老豆搵2-4萬 佢地盤佬未必個個月有野做 一年比左一萬家用
每次嘈交都話自己一家之主 然後賭到借左銀行10萬
阿媽去左幫佢還錢 原來借10萬要還20幾萬 老豆覺得人地幫佢還錢理所當然
直至 7-8年前無咩野做同老母嘈 仲想出手打老母 我都頂佢唔順
果陣中六 捉住佢隻手同佢講 夠膽打我阿媽一下 我一定打到你仆街
最後關係正式破裂 利申: 我生得比較大份
近幾年佢無野做又要面子 又拎唔到政府資助
阿媽同佢又零溝通 阿媽又心軟 叫我每星期比500蚊佢

我就唔怕畀人屌既
我自己講得出做得到
如果我無樓我都唔會生仔, 我一定要確保到仔女有基本生活權
有絕症更加唔會叫仔女燒錢, 叫佢地留返自己用仲實際

其實唔係膠花, 係手工藝製品
諗住穿膠花大家易明D

唉 好有同感 我老豆都係咁
無乜作為 投資乜都唔識 仲要成日搞大男人主義 脾氣差到爆
之前我同啊媽 行喺佢前面就俾佢屌 話咩要俾男人行先
不過而家好左啲 因為無乜三個人一齊出街
最不解係佢最中意匿喺間房唔見人
新年 冬至 所有家庭聚會 佢就算係屋企都唔會出去食飯 要人留餸俾佢
等啲人走晒先自己一個食

問題既原因咪就係有化骨龍囉
唔生仔有咩咁大不了

住咩先 如果有買到樓都算OK

由細到大讀屋邨中小學都有d生活得比較好 vs 真窮撚

講真唔好同咩野中產直資名校 國際幼稚園 果d細路比

讀屋邨學校生活得比較好果批

最少有自置公/居屋/私樓 (一層自住樓算好啦, 屋邨學校黎講)

由細到大都有得每個星期六日行街睇戲食飯

放長假去下亞洲內短途旅行團

上下興趣班, 係真興趣班, 搵下D唔出名老師學下彈琴

上到中學學業唔掂有得私補下咁

呢D已經係屋邨學校LEVEL, 如果連呢個程度既物質享受都供應唔到, 咁點解要生仔

格硬生仔養大咪辛苦自己同個仔陪自己一齊捱窮

養隻狗好過啦 \/

冇錯。個仔都有佢自由唔出世，你憑咩迫佢出世？老豆有自由生，仔女冇自由拒絕？

人大左有腦思考下架

你要個仔女生出黎有機會承受依種貧窮壓力已經係錯
社會絕大部份人都係做緊發展燃料, 你仲想你後代繼續做?

覺得父母垃圾既人通常都唔會亂咁生仔

可能果個先係自己個仔

咁佢老豆真係廢丫嘛

有呢三大階段覺悟嘅人正常都唔會諗生仔

呢個真，其實相向，老左都無義務要d仔比好生活你

安慰下樓主
前幾日聽d呀伯講行山，見到有個後生仔比人趕出去瞓山邊
佢老母已經被老豆趕返支那
呢幾日仲要好凍 …

唔明點解d人講到一定要生仔
明明係自己決定生出黎
明知自己冇錢都格硬生仔養大
好偉大咩
講出黎人地講兩句客氣說話讚你好偉大
實則上內心笑你on9 廢

垃圾都結到婚

廿年後係咪應該搵幾十萬一個月?

臭味相投

最撚憎就係你依啲

搵part time 儲錢 搬出去住過獨立生活

無錯
但樓豬老豆問題係明明對樓豬成長亳無貢獻,仲要講到自己好威認屎認屁。樓豬老豆因為自己貪心唔識理財,樓豬學費都要自己俾,更加唔好講其他嘢
然後啲錢俾人就倒水,屋企人就少少都唔肯俾

Scholarship/ 同阿姨講不想努力

痴線佬
你老豆搵1萬比1萬家用重想點
我覺得有你呢個仔先係佢最失敗嘅地方

NLSPS 唔洗家庭入息審查
定係你過左年齡?
定係冇人幫你簽?

做有錢人既仔係咪冇壓力？咁有錢人係咪又要測埋佢地既壓力？有冇諗過鉅哥唔想俾人挷架？有冇諗過階哥唔想繼承父業，做自己鐘意做既野？有冇諗過佢地唔想成個青春期拍拖屌西都要有班保鏢跟住哂？

我唔覺得做燃料係有咩咁羞恥既事。你會覺得羞恥都係因為你唔識享受生活，乜都要同人比

你不孝啊
老豆老母棉乾睡濕咁養大你
對你供書教學俾飯你食
你竟然唔供養伺候老父母

慘得過有個偷窺狂控制慾強老豆
做乜撚嘢都要望兩眼
我喺廚房煮嘢食望
訓覺又望
做乜撚嘢都要望下你
肉酸到

講緊貧窮就梗係集中講physical needs.......
你講有錢人先會追求既mental needs做乜鳩

唔駛多講, 只少有錢少少既仔女有自己房
你睇下公屋都無既劏房撚

你老豆肯返工，你仲想點？

咁情況的確係佢老豆有問題，就好似樓上咁講，唔想盡父母責任就真係唔好生

same,但我覺得唔關有無錢事
係性格問題, 成隻八婆咁乜柒都要八卦下

佢認為基因遺傳都唔啱囉

鬼佬直頭養到你十八歲就迫你走tim啦。大學學費好多都係自己part time慢慢還
講真普世價值黎講父母責任真係養到你十八歲就盡架啦。 你父母比唔到你 咪靠自己去掙取囉。 自己都無能力咪唔好咁大想頭囉。 換轉係你。係生完兩個仔養大左之後。佢嫌你無兩層樓揸手。你會點諗

廢還廢，垃圾還垃圾，垃圾係一啲用都無喎

外國18歲先至啱啱開始供個仔女讀大學，D廢老鳩up幾句你就信到十足十

我好明樓豬
見住身邊朋友,都係一樣公屋出身,老豆老母都係做三行打份牛工。但自細俾錢培養,出國交流,甚至供埋份保險,又有首期又有車揸,最重要係父母真係錫佢,會支持佢
次次返到屋企見到我個廢柴老母成世人亳無建樹,淨係識日日返到屋企情緒勒索。自己明明廢到閪咁,仲好意思日日返來挑挑剔剔我。我心諗,我做兩個月已經多過你返一年工

所以我冇兩層樓既話我唔會生 好簡單
點解一定要生仔人生先完滿?

依個傳說講到依家已經唔再適用啦
基本上經濟有能力既唔會真係唔幫個仔女畀學費+零用囉, 特別係讀好學校個堆

學車冇撚用
除非你唔撚讀書走去揸車搵食

如果會迫你走仲好
華人父母死都唔想啲仔女走,養兒就係為防老。
好多華人父母明明一事無成,但就係因為自己係「父母」呢個名份,就擺到自己高高在上,覺得佢講乜你都要聽你都要做
屌你老母keyboard都打爛!仆街我老母正垃閪圾!!!!!!!!!!!!!!!!!

廢物同垃圾都要再細分?

其實你老豆細個都係咁話佢老豆
只係當時無連登

見到唔煙唔酒又冇賭錢欠債出軌打老婆其實已經好難

做乜鳩⋯香港都幾難有家庭滿足唔到physical needs 不嬲比都係比緊mental needs

你下下搵住劏房果d黎講冇乜好講 唔通我又要搵非洲果班黎比咩

成班人都唔知邊撚度聽返黎
有少少錢個d 供撚到讀埋master phd添啦
on撚9 邊有咁多努力天才可以一邊pt 一邊租屋交學費仲可以讀書成績好架CLS

問題唔在於有無兩棟樓揸手
問題在於無兩棟樓唔緊要,但唔該你要認知成個社會九成嘅人都有父母俾首期(真係9成,講真,60歲有100萬真係好易)。睇清楚自己真係無咩俾到個仔,唔好成日以為自己好撚偉大
好似樓豬個情況就仲戇鳩,老豆唔係無錢,但俾啲豬朋狗友都唔夠俾個仔要人哋當佢係老豆,但佢自己有無做過老豆應該做嘅事先?

想聽下樓主自己有幾勁,
有咩豐功偉業

真係唔知邊個9唔搭8
上面邊撚度同你講mental needs

有連登ac

可以同班失敗者圍爐 將自己失敗既責任推哂俾老豆老母

有自己房叫physical need?

老豆俾錢你學車叫physical needs?

連學車錢都要問佢老豆拎
好似廢過佢老豆

樓主講到佢老豆一無是處唔太公道喎老老實實

搵萬幾蚊點解可以萬萬聲咁比人

有本事果d咪供養埋囉。無本事果d真係叫你出去靠自己。 依家樓主個老豆個情況就係無本事。 無就為有靠自己啦。 睇少d YouTube facebook 唔好成日都諗住人有我有。咁樣個心景會好好多。 我都過來人。 講真果句。香港90後開始。真係懶左。 好識得去享受 但唔又無舊時果代人咁願意付出。 我返工個環境 有老有嫩 老既成五六十歲。後生既可能十幾歲。 工作態度真係好唔同。 後生果型做一兩個鐘頭野已經叫救命發皮氣。老果班做極都ok. 但體能就比較差。所以做得慢。不過起碼肯做先。 我唔知大家有冇發現呢個情況

世界太可笑有冇笑埋自己個傻閪呀
學唔學車都唔係重點啦
番支那起樓都當投資交學費
幫人地出埋學車錢咁都唔係on9係咩呀
果啲錢唔交學費呀都拎黎成家人食餐好啦
走去益個外人 諗下都知有撚病啦
兩條友學人講失敗者 你兩個個腦留左係老母個閪到

原來你只係針對樓主個一少部份
咁我真係覆黎都把撚, 請先爬文

btw 你連叫係mental needs都搞撚亂, 樓主做司機依個career path需要既技能咪係physical needs, 你去做司機, 車牌唔撚係physcial needs唔通係mental needs

冇本事供自己個仔有本事養埋人地個仔
所有野我都當樓主老豆蠢豬唔識野啦
幫人地個仔出埋車費 揾埋個老婆比佢屌佢冇呀
單係見佢幫人比學車費就知佢老豆on9啦仲講咩自己揾自己洗姐

唔俾咪斷六親，講到咁撚容易

唔知樓主咩心態
又要話自己老豆係件垃圾又要攤大手板問佢攞錢
萬幾蚊返幾個月PART TIME咩都夠
老實講你老豆係廢, 但你都唔會好得去邊

crazy
今時今日願意付出你得到幾多回報呀?
廿年前人工 vs 樓價 升幅
同今日人工 vs 樓價 升幅
都兩個世界啦
依家d後生仔只係想得到一個基本生活空間都貴撚到痴線呀

話曬一家人，盡量同佢溝通下啦，唔得就自己住啦唉

自己google下咩叫physical needs啦

自己想做司機唔識返pt儲下錢先？ 講真你如果係我一定唔會同朋友講逼左老豆俾錢我學車⋯ 邊個垃圾都味知

後生果d衰極仲可以痴老豆老母自置物業/公屋住
年紀細發兩句老脾仲有人包容下你
講到尾都係恃住自己仲young所以有人肯俾機會佢

老果D已經生產力下降仲要情緒化咪即刻俾人炒
可能仔女仲未畢業全家靠佢地搵食
或者無人無物住緊劏房
俾人炒撚埋即刻去跳樓死都得

出到黎做野，如果你想讀多個master係咪又要問老豆課金砌career path??

大個仔啦，柒少陣啦

physical needs/requirement of a job, 你要揸車係咪要車牌呀

why not
我真係會供我個仔喎, 有咩問題
有問題既係因為供唔起啫

弱撚智就番去入筷子啦
逼老豆比錢學車 單單咁做老豆真係唔係老馮比錢
但佢貼錢比人地個仔學車呀on9
學唔學車都其次 而係貼錢比人係on9呀
衰啲講句佢老豆拎果啲錢去包二奶都冇咁嬲啦
起碼佢自己有得爽呀 比錢人地個仔wo
咁撚on9嘅野都做得出 仲撐乜撚姐

你會供係因為你知道個仔同你一樣廢姐

根本同有錢冇錢係冇關系，供個做緊野仔讀埋master，幫個仔供埋層樓，幫個隻供架車，唔代表你有錢，只係代表你唔識教仔或者你個仔真係好廢

貼錢俾人哋個仔,係人哋個仔學車,其實真係好戇鳩,然後仲要唔俾錢自己個仔學
知道老豆叫雞都無咁嬲

「你會供係因為你知道個仔同你一樣廢姐」
咁既correlation你都噏得出
真係討論唔到落去

共勉之 有冇食埋煙添
我老豆一定要一路食煙一路賭馬
而家就快釘蓋都唔抵可憐

廢撚過你連中文都唔識睇
係佢老豆俾錢人地個仔學車 唔係俾錢樓主學車
小學畢業就唔好上連登啦

咁未幾好,你受少幾年

以為自己開post

老實講，仔女大哂？大家都成年人，有手有腳，夠哂合法年齡返工搵食，我點洗自己d錢又要問過你？你會唔會將課金既錢或者拍拖既錢洗左去其他人到而內疚阿？

同你又知樓主老豆同果個人咩交情？ 唔俾係兄弟或者積落既人情債？同樓主自己有講係借，只係佢自己覺得係送，你又知樓主老豆最後收唔返筆錢？

弱智就咪撚上連登啦
人哋樓豬有講過自己失敗咩?有推卸責任咩?
樓豬又有話自己無錢學車?自己有錢唔可以叫屋企人幫自己俾?你乜撚嘢邏輯呀傻閪
人哋講緊佢老豆幾撚戇鳩幾撚垃圾渣嘛

鬥垃圾
鬥廢囉

邊會有失敗者認自己失敗

要逼老豆俾錢學車叫有錢學車

係囉，你證明緊

我有借啊
但係exchange D 錢唔知點儲..

我有某D原因 夠資格攞到scholarship 但申請唔到

你唔係連登仔

搵到錢真心要離開佢地

結果係有比到錢佢個仔喎,你有冇睇架,講到佢老豆冇比咁

抹大d個屎眼睇清楚，樓主老豆係借俾朋友個仔，唔係送，只係樓主本能仇老先覺得係送。冇人會知個朋友同老豆既交情點樣同會唔會還，包括樓主本人。相反俾樓主學車就真係送啦

樓主 想問下你呢一刻係點諗家？
會唔會畢業就搬出黎住？

真啊 照佢嘅logic

屋企人係咁 如果u grad之後可以點做？

難養咪唔好養囉
有人拿支槍迫佢扑嘢?

真係好偉大 畀咗一萬蚊家用 仲可以搞到咁多嘢出嚟

供master又好正常
大部分想讀master嘅都係唔鐘意原本行業
你要佢儲錢 即係要浪費時間喺唔鐘意嘅工作
當中精神時間係追唔返
仲有大個咗讀會無咁入腦
遲咗讀同轉行
人生好多其他又要推後

係呀 咁大個人點洗錢係唔洗過問
但做果樣野係on9就屌得架啦
都預左你會講咩啲錢係佢點洗佢嘅事
把口係你你鍾意去食屎都得tim 但我會笑你on9之ma

自己又唔係好環境 借錢我就從來都預收唔番嘅
對外人就疏爽對自己仔女就斗零都計住
依啲父母香港大把啦
洗唔洗跳過樓先知跳樓會死呀

我老母就係咁 好彩我識諗 我老豆為左個家搞到周身傷 成日話老豆搵唔到錢 我反學食飯既錢都係佢比 但係佢既錢全部都係我老豆比 層樓我老豆供 由細到大既零用錢我老豆比 老母飯唔識煮 家務唔識用 垃圾

引用連登名句
人生三個階段
長大後發現父母係廢柴
成熟後睇清自己係廢柴
年老後仔女發覺你廢柴

比樓主篤爆比錢人地個仔先死死氣比錢
要講最後你又知樓主最後唔係成功人士？
拎黎講

但又要充大頭鬼借錢比人喎
而且佢全家咁多人一萬點夠
比唔夠一萬不如咬老綜?
講到有比錢就係好 咁中共都好好啦

佢無滾無周圍玩無不良嗜好 無對唔住你老母 又無打人 算係個人黎 唔好話佢垃圾啦 事實上世界好多人好平凡幻想自己係好撚勁 你當佢係自己個行業度攞返自重感囉

//之後我想學車問佢攞萬零蚊佢就唔想比（我知佢比過錢人地個仔學車先咁問），直到我問佢點解你幾年比錢人地個仔學車但係唔幫我比佢就死死氣咁比錢我//

傻閪係咪唔識字呀?講明係「比」呀!幾年後樓豬都係話「比」呀
搵狗窿捐啦戇鳩鳩仲死撐,不停獻醜,你仲垃圾過樓豬老豆
抑或你就係樓豬老豆,所以仲清楚樓豬?

唔生仔有得揀
比人生左出嚟冇父幹跨代貧窮冇得揀
唔知你咩logic

屌同我好似 差在最尾我呀媽有反對到唔好寫人個名

我老豆就係咁.. 賭錢借錢 差人錢差到要賣樓

係咁啱樓豬知道呢件事,再屌柒佢俾過錢人先俾姐。如果唔係佢老豆都唔會比啦,咁都仲唔夠垃圾?
你真係無改錯名猿人智商

大陸雞前面一模一樣

一個願打 一個願捱

咁撚垃圾祝佢快啲死全家

咩post都講句連登仔乜乜乜好似威啲架ma
只要咁講 自己就唔係連登仔但唔知上黎做乜

你收皮啦，佢老豆唔想比會迫到佢比？比完仲要比個仔屌，係我唔撚比好過

清 想問下你畢業有冇即刻搬出黎？

其實重點係樓主本人已成年, 有哂能力自己搵錢做自己鐘意做既野, 你如果話考車同食飯一樣咁重要, 而老豆唔肯俾就話姐, 但真係屌你老母想考車都要逼老豆課俾你, 真係除左話佢廢都冇野好講...

你借錢預收唔返係你本人有問題或者你班朋友有問題喎, 唔關人地事喎... 人地借錢預左會收得返疏乜鬼爽 ??? 同都係果句, 你又知佢老豆同個朋友既交情? 唔俾佢之前有幫過樓主老豆? 樓主老豆肯借代表份交情重過筆錢, 咁都好批鬥 相反樓主幾廿歲人擺明車馬逼個老豆送錢俾佢, 仲要一拎拎成皮, 最後都肯俾佢都叫斗零都計住? 成皮野阿大佬, 仲要係學車渣...

你老豆份糧咁少都畀咁多家用算好好，佢係蠢多過衰，似樓主

講得好

diu
me too

成日話人地個仔女乜乜乜
but人地本身投資咗幾多落仔女度又唔比

而你就係喱件垃圾生出嚟嘅垃圾中垃圾

一層都唔得?

廢人先中意賴屎賴屁

記者入咗嚟抄post未？

其實樓主老豆廢就係廢
但每個月俾一萬已經幾好

學費學車大把人自己借自己出錢
唔好當父母出係奉旨

呀爸廢到唔信呀媽照寫人地名
好彩我媽當年打死都要買左而家層公屋
如果唔係真係窮撚到屋都無得住

佢老豆當時哀咸濕想內射姐
唔關樓主事

有圖有真相
放老豆上嚟比大家睇吓

成年人學車都要問老豆錢 結論樓主都係垃圾（同齡黎講）

我以前都有埋怨老豆，到我養緊2個
做人老豆好多野自然會明白

學車 你做野先學都唔遲啦 pass左你會買到？

奉勸各位巴絲唔好習慣屋企情況差就表現得自己好似好硬淨咁，如果唔係只會換來跨代貧窮，你都會變埋佢哋咁垃圾。
唔通做到斷手斷腳，身體殘哂先申咩，夭折咗申都無得申先來講呀？
如果你覺得人哋唔夠你慘，應該反省下自己點解唔申
如果唔係只會同支那人一樣習慣共狗

逼你老母個閪咩 重點唔係樓主想學車學日本學整餅定學屌你老母呀
而係點解樓主話想學野要扭扭捏捏
你都識講佢最後先肯比啦 逼乜春呀 揾支槍隊住佢定樓主自殺呀
講佢比錢人地個仔佢自己都出唔到聲啦
如果唔係斗零都計住你點會講最後先比呀
你都識講啦 成皮野仲要學車渣 點解要借比人地個仔做埋啲唔係必需嘅野呀
佢冇錢食飯我直接請都得啦

根本你講啲野都自己打番自己 樓主老豆on9就係事實
仲係到死撐講萬種理由開佢開脫
你自己講架 學車渣 咁點解仲要借錢呀

見到個老豆有錢比人地個仔
我有錢自己比都會試下個老豆比咩反應啦
果少少錢幾差唔閒姐 借比人就得
自己個仔就多多事實 比我都條氣唔順啦

兒登最鍾意怨屋企，又唔諗點去改變，好錢怨完就有錢啲，生活條件就自然好咗噉

你老豆起碼大陸有層樓，我中學果陣老豆將我起阿嫲間公屋個名甩出黎同佢雙人排公屋，排到上樓之後佢掛住返大陸叫幾年無去住過，比房署收返，我嫲過身佢間公屋都比政府收返，之後我就由中六開始一直炒散租劏房住，到我上到大學靠借grant loan交學費，再做part time住hall，出黎做野都係住劏房，老豆仲成日問我拎錢，仲幫佢交左兩年劏房租

你唔想佢生姐 生唔生你都識講無得話事 係你老豆老母權利 貧窮富有你可以後天努力改變 你老豆老母無阻止你

真
老母淨係識屌 叫春

咁時代環境背景樓主又冇講
2018同2020已經好大分別啦

2018咁好景，2020收晒皮

雖然點都覺得呢篇係作出嚟
大家唔洗咁認真

。。。

入到黎呢個post好暖

成班冇父幹既人係度圍爐自high
屋企人俾唔到咩著數佢就屌屋企人廢
養到你牛高馬大好似老馮安排埋下半世既幸福咁
痴9線

到真係睇住佢呼吸起伏越黎越慢到斷氣個陣就唔係咁諗
咩仇咩恨係當刻都唔會有
淨係得"無"

佢係咪想影射平時鬧港女貪錢d連登仔
點知完全唔對題

如果你搵多你老豆4-5倍人工 你可以嫌佢廢
但你搵呢個數 你養自己有餘 佢比唔比到咩野你都冇所謂
如果你同佢搵差唔多 你又嫌佢廢 其實你一樣咁廢

2020 無減人工已經幾好

可能佢仲廢過老豆

借vs送 理解唔到就算啦

仲有，親情唔一定凌駕友情，人地點揀人地自己會諗，佢自己會衡量比重，你好似講到佢地屋企冇負出過咁樣

點解唔可以自己搵錢學車
要靠屋企

我由一月升揸到三月倒輸 再去到而家爆升

都無走過

學你話齋 學車炸 成皮野呀
借都唔係做依啲野啦 根本你就唔明個重點係邊
親情就算唔凌駕友情 都冇可能要樓主篤爆埋佢借錢比人學車先肯比啦
人地點簡佢自己會諗 佢做得on9咪話佢on9 lo
做得on9唔屌得呀 咁左膠大愛呀
定我屌完佢老豆會立即斷氣死呀

其實你借得俾人會理人地用黎做乜？ 人地肯還就得啦。

你係要預左d錢唔會返轉頭先會問用途嫁姐。

同埋乜野篤爆？借錢俾人唔洗話過俾你知掛？ 樓主用到呢所謂秘密黎問老豆攞錢，邊個濫用親情自己諗啦⋯⋯

如果唔問過仔女就借錢俾老友就係on9既話，做老豆真係好辛苦

一鳩樣 不過我老豆再廢啲

成班港孩廢柴，自己唔掂就搵上一代黎比較，無父幹就係原罪

算吧啦樓主，你要件垃圾上進，不如自己努力 自求多福算，果代基本上十個有九個都係垃圾 。無料到 又吹到大大聲。

你真係咪撚生仔呀 做人做到咁撚on9
借錢比人就疏爽 自己環境都已經唔係特別好
問都唔問就借比人呀 你仲撚on9過樓主老豆
我借錢比人就唔會問人做咩嘅 自己負擔到就比 負擔唔到就唔會借

佢老豆一直對自己仔女都因應需要比錢嘅
依啲一次半次洗用到依個所謂秘密黎問佢老豆拎錢？
用下個腦都估到佢老豆對自己仔女孤鳩寒啦

再講一次唔係借錢比個fd依個行為係on9
而係自己都未搞得掂就借比人
自己仔女要用錢就多多事實
係咁唔掂就咪充大頭鬼借錢比人啦
有多餘錢都唔係用番落自己家庭上
就算唔係拎黎學車呀 成家食餐好都夠啦
你咁on9都真係咪撚生小朋友呀

跟住先對屋企人好小小,但都係唔夠好??

咁你又為自己既人生做過D咩?
日日上網屌自己老豆 現實對住佢就死狗咁?

屌你啦, 呢個唔係基本咩
唔通生出嚟唔撚理, 自己爽完就算

大把失敗連登小朋友係咁諗

香港作為全球最大貧富差距國家
屋企冇資本真係好撚大獲架
而家班中產癲到細個就谷個細蚊仔 你同我講自己房都冇仲要唔怨得
點解上一代唔會怨 係因為果陣個個同學仔都咁窮 大家一齊捱 仲有機會流通
而家個個畢業係度報aco
香港做窮人子女事實係好撚地獄 唔好見有得申請呢樣果樣就話好爽

㩒錯負評 同你一樣呀清

你係叻既,你老豆係垃圾都唔會影響你發達。你都可以自己投資,當你真係好成功果陣,你咪用一百萬1000蚊紙拋上天,打佢一巴再同佢講垃圾

講真，我老豆都係咁
佢地個心態都係養兒防老
忍一兩年，到你出身就唔同講法架啦
互勉。

聽大陸雞講都唔比錢自己屋企
呢一點都幫唔落了

咁你唔走？

完

咁好難講喎....
話唔定人地個仔先係佢個仔
自己個仔其實係人地個仔

如果佢當初冇畀錢人哋個仔學車其實我都唔介意自己畀錢

有咩理由畀錢人哋個仔唔畀錢自己個仔。。。

我老竇咪又係一個仙都冇比 唔單止冇賺 仲要蝕 全部靠我老母 仲要下下問我老母拎
又係個啲死要面 唔肯認自己廢

眠乾歲濕湊大你唔使心機時間？

大家認住，呢個係女權閪嚟

樓豬由頭到尾都係話老豆廢同戇鳩，但無話過自己失敗，更無埋怨自己失敗係因為老豆廢

成個post好多弱智喺到亂咁屌

兒登仔唔係成日屌窮人生仔咩

搵萬幾蚊俾一萬家用都有咁多錢剩仲想點

班人無啦啦轉風向

唔覺，老豆老母寧願攞錢去賭，叫雞，勾佬，食煙，派街坊，都唔會帶我去一次旅行，所以十四歲已經自己搵錢養自己

一個人最大嘅修養係接受自己父母平庸

垃撚圾，不過係話你條仆街仔

唔比錢你去旅行就叫唔養你你垃圾黎？

人地有話想出世？講到好似好想出世然後父母幫緊你幫緊你

你閱讀障礙就咪撚懶醒啦柒頭

原來做人老豆係有俾飯個仔食就得

人永遠係貪心
當你老豆無樓 你就怨點解無
當你老豆有一層私樓 你就怨點解無兩層 兩兄弟點分？
當你老豆有兩層私樓 你就怨點解無三層 分完佢哋跟邊個住好？

痴撚線，原來而家班毒撚咁垃圾，一定要老豆老母養

咁大個人有手有腳仲要靠老豆老母，唔死都冇用

垃圾人咪生個垃圾仔囉
靜係識得上連登打字 番過工未啊?

唔知係咪價值觀唔同嘅問題
你所講嘅靠老豆老母應該係指經濟上
但其實生完個仔出嚟係咪有屋住有飯食俾佢就得？
由細到大成長過程都好影響仔女將來會成為咩人

唔明喎點解要俾錢人哋個仔學車

咪撚on鳩啦，李嘉誠老豆老母唔通又好撚有錢咩，乜撚都怪老豆老母

你老豆養大兩個仔，已經完成任務，仲想點

無得靠人咪靠自己囉
你老豆咪又係無靠人
都必到舊錢俾人呃
你自己都做唔到就咪話人

我都係邊到儲到咁多錢去exchange

唔怪知你咁無家教

咁你打算唔去exchange 留係香港做intern ?

我呀媽都好極品
佢試過對住我講：我係生你嗰個，我亦都有權捏死你
唔知點解凝住佢好想我死咁
好想快啲有能力搬出去住

係佢見完老竇比錢人哋個仔 自己又問埋一份呀
睇你先至係中文字都唔識睇
另外我老竇已經過咗身 多謝關心

睇下intern錢夠唔夠去exchange

我老母同我講 我生你出黎就係等你養我 唔係咩啊
我聽到個下 已經決心 畢業有能力就即刻搬出黎
Cls

我老豆豆係個死垃圾 賭錢輸左成千萬 香港層樓都冇埋 叫佢返工仲嫌辛苦 真係冇撚得救

我覺得你係似怪責你屋企人多d 其實有個家 養大你其實個到都係一個付出黎 佢萬幾蚊比到成萬蚊家用重想點
考車個到一萬幾千你都比唔起比個牌你都買唔起車 更加唔好講養車 你咁撚多時間諗你老豆有咩唔好唔好咪自己做好d囉 唔好等你個仔好似你咁遲下怪責番你

其實佢幫人哋個仔交考車費呢件事，的確係令到自己個仔心裏好唔舒服。
但係無論點都好，都應該了解吓點解佢會幫人交錢，實有一個原因嘅

應斷則斷 自己既路自己決定

好撚中POINT 老母永撚遠自己岩 錯既係全世界人

我呀爸都係俾2千，真係無養過我哋

成篇嘢嘅重點都係一個錢字

幾歲就開始比收數佬上門追數
租屋遲交租個業主又上門
每次佢自己都唔係屋企
唔交管理費管理處搵唔到佢又係走黎問我

如果日日係度怨咁又可以點呢
The universe is indifferent
搞掂自己令自己唔洗靠佢好過啦

大學有免息可以借架（唔係政府個隻）
你gpa好既話其實scholarship都可以cover到好多

連自己個仔學車都要問frd(你老豆)借錢

我老豆主動請纓， 嗰個係大陸親戚個仔嚟， 我諗應該係嗰時佢返大陸想威下， 所以咪抌咗幾千蚊畀人哋個仔學車

另外（另一件事）佢阿妹以前一年淨係同我地見一次（拜年）， 但自從上年佢阿妹同老公離咗婚之後我老豆就成日請佢阿妹/佢阿妹主動過嚟我哋屋企食飯（應該有的目的）， 咁都唔係問題， 但永遠都係佢阿妹嚟到我哋屋企先知今日有會人嚟

佢仲係咁話我同佢阿妹（姑姐）係一家人， 心諗咁多年來淨係見過幾次最近先見得多啲就係一家人，而且佢係你阿妹唔係我阿妹

所以我懷疑老豆啲倫理觀係有啲問題

雖然佢嘅愛係有等差， 不過人哋係由內而外， 佢由外而內，同佢最親既永遠次人一等

我老豆都不相怕中
無同佢聯絡了
物以類聚 人以群分